<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Cloudflare - Tag - Netwezen</title>
        <link>http://example.org/tags/cloudflare/</link>
        <description>Cloudflare - Tag - Netwezen</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 04 Sep 2018 18:05:05 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/cloudflare/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Error 520: Petanikode Down!</title>
    <link>http://example.org/post/dns-netlify/</link>
    <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 18:05:05 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://example.org/post/dns-netlify/</guid>
    <description><![CDATA[Beberapa hari ini saya sering mendapatkan laporan error 520 dari pengunjung Petanikode.
Apakah mungkin karena trafiknya terlalu ramai?
Ataukah Netlify yang tidak mau akur dengan cloudflare?
Saya tidak tahu penyebabnya apa&hellip;
Namun, screenshot di atas menujukan kalau server tempat Petanikode di-hosting telah down.
Sedangkan Cloudflare berusaha melayani request dengan cache yang ada.
Hmmm&hellip;.
Apakah Bandwidth-nya habis? Netlify memberikan kuota bandwidth sampai 100GB per bulan. Kalau dilihat dari analytic Cloudflare&hellip;
Kuota bandwidth yang dihabiskan Petanikode selama sehari sekitar 500MB.]]></description>
</item><item>
    <title>Serius Nih! Cloudflare tidak Melakukan Propagasi</title>
    <link>http://example.org/post/cloudflare-propagasi/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 18:31:41 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://example.org/post/cloudflare-propagasi/</guid>
    <description><![CDATA[Biasanya kalau kita ganti server hosting, lalu alamat IP domain diganti dengan server yang baru, maka membutuhkan masa propagasi.
Propagasi bertujuan untuk mengumumkan alamat IP baru ke semua jaringan internet. Propagasi biasanya membutuhkan waktu 24 jam sampai bahkan 1 minggu.
Pengalaman kemarin, saya pindah-pindah server hosting dari Blogger ke Gitlab, dari Gitlab ke Github.
Propagasinya lama dan domain belum bisa diakses sampai masa propagasi selesai. Kira-kira 2&ndash;3 hari baru bisa selesai.]]></description>
</item></channel>
</rss>
